香港情勢可能影響習近平訪日

〔駐日特派員林翠儀／東京28日報導〕中國強行通過港版國安法，日本政府發言人、官房長官菅義偉今天的例行記者會中，對香港情勢表示深切的憂慮，他還指出，香港的情勢變化可能對於中國國家主席習近平訪日造成影響。

日本政府近日已透過外相茂木敏充和政府發言人菅義偉等人多次對香港情勢表示關切。菅義偉在今天的記者會中表示，中國在國際社會和香港市民的強烈擔憂下做出的這項決議，日本深表關切。日本時事通信報導，政府內部也有聲音顯示，習近平今年秋天以國賓身分訪日一事可能將受到影響，一切要看中國如何應對。

習近平原定今年4月訪日，但受疫情影響而延後，雙方尚未就時間進行協調，但中國利用日本忙於因應疫情，趁機在釣魚台周邊海域擴展勢力，引發日本國內反中情緒增高，現在再加上香港問題，自民黨內原本就反對以國賓身分接待習近平的聲浪也更為提高，菅義偉在記者會中也表示，香港情勢可能對習近平訪日造成影響，日方將在關注局勢發展的同時，繼續與中方進行協調。

菅義偉也再次重申，在一國兩制下，維持香港自由、開放的體制，對於民主和穩定的發展極為重要。未來將持續關注中國作法，雖然在疫情因應方面日本將繼續和中國合作，但菅義偉也強調「該表態的時候將會表態到底」。

第二次下關事件

平民有得去日本，习大就難啲啦

唔想知，我而家剩係想知佢幾時死啊。